export const navLinks = [
     /*{
      id: "quemsomos",
      title: "Quem somos",
    }, */
    {
      id: "cursos",
      title: "Cursos",
    },
    /*{
      id: "consultoria",
      title: "Consultoria",
    }, */
    {
      id: "blog",
      title: "Blog",
    }
    
  ];
   
export const accordionData = [
  {
    id: "1",
    question: "Sou uma pessoa com deficiência. Que tipo de apoio terei durante o curso?",
    answer: "Nosso material didático é plenamente compatível com as tecnologias assistivas. Imagens relevantes são descritas no decorrer do curso. Em turmas com pessoa surdas, disponibilizamos intérprete de Libras também."
  },
  {
    id: "2",
    question: "Como funciona o processo de inscrição?",
    answer: "Você deverá preencher o formulário de pré-inscrição. Entraremos em contato contigo por WhatsApp assim que fecharmos uma nova turma. A partir daí você receberá todos os direcionamentos necessários."
  },
  {
    id: "3",
    question: "Qual será o formato das aulas?",
    answer: "As aulas são online e ao vivo, com duração de 2 horas cada aula. Normalmente 2 vezes por semana, sempre no período noturno. Utilizamos a plataforma Google Meet, e as aulas não são gravadas. Além das aulas, você também terá que dedicar tempo para as atividades assíncronas."
  },
  {
    id: "4",
    question: "Como serão as atividades assíncronas?",
    answer: "São atividades realizadas fora do horário de aula, dedicadas a fixar e praticar os conteúdos. Elas podem ser individuais (como leituras, desafios e exercícios) ou em grupo (trabalhos e apresentações). Recomendamos que o aluno dedique ao menos 4 horas por semana, além das aulas. Nossos módulos tem um conteúdo bem consistente, portanto que sem essa dedicação você não conseguirá concluir o curso com sucesso."
  },
  {
    id: "5",
    question: "Quanto tempo dura o curso?",
    answer: "Pode variar entre 10 e 13 encontros, o que dá uma média de 3 meses."
  },
  {
    id: "6",
    question: "Eu receberei algum Certificado?",
    answer: "Sim, emitiremos um certificado de conclusão do curso. Porém você precisará cumprir 2 requisitos: Nota mínima 7 nos trabalhos; Presença em aula."
  },
  {
    id: "7",
    question: "Os cursos são pagos?",
    answer: "Sim, os cursos possuem um investimento. Porém você notará que é bastante acessível em relação à outros cursos. Os valores variam de acordo com o módulo. Consulte nossas condições comerciais no nosso Whatsapp. Lembrando que somos uma ONG, e ao estudar conosco você estará contribuindo com recursos que apoiam nossas iniciativas voltadas à pessoa com deficiência. Saiba mais."
  },
  {
    id: "8",
    question: "Nunca trabalhei com tecnologia. Esse curso é para mim?",
    answer: "Para o módulo Básico, sim. Já para o Intermediário e Avançado existem alguns pré-requisitos. É importante que você tenha interesse em tecnologia e na temática da acessibilidade. Nossos cursos são feitos para quem deseja se especializar no tema."
  },
  {
    id: "9",
    question: "Quais pré-requisitos para os diferente módulos?",
    answer: "Ter acesso a um computador desktop e internet de boa velocidade. Além disso você deve saber: Módulo Básico: Ensino Médio e conhecimento básico de Excel. Módulo Intermediário: ter concluído o Módulo Básico; Módulo Avançado: ter concluído o Módulo Intermediário e ser um profissional da área de tecnologia (desenvolvedor, tester, designer, UX|UI e afins). Caso você já tenha algum conhecimento, poderá pular módulos mediante prova de conhecimento específico."
  },
  {
    id: "10",
    question: "Já tenho conhecimento em acessibilidade digital. Posso pular módulos?",
    answer: "Sim, isso é possível. Contudo você deverá comprovar esse conhecimento mediante prova de conhecimento específico."
  },
  {
    id: "11",
    question: "Quero fazer uma mudança de carreira. Só o módulo Básico já serve?",
    answer: "Sim, é possível. Nosso Módulo Básico oferece uma ótima base para possibilitar uma carreira na área da acessibilidade digital. Obviamente isso depende bastante do desempenho individual de cada aluno."
  },
  {
    id: "12",
    question: "O INSEP me ajuda na recolocação profissional?",
    answer: "Não. Não temos nenhuma parceria formal com instituições empregadoras, tampouco estrutura para apoiar a recolocação de nossos alunos. Apesar de durante as aulas abordarmos assuntos que irão te ajudar nesse processo, o nosso apoio se dá mediante a possibilidade de networking para os alunos que se destacam na turma."
  },
]